發現好多連登朋友係投資上既問題

連登好多人鼓吹買牛熊(近價),輪證做主力投資手段
開口埋口就話本金少,所以必須以小博大
但基本上玩得都係接近ALL OR NOTHING
小數怕長計,市場估中短期上落既人好少,輸幾千一星期,一個月就可以輸萬幾兩萬,接近普通人一個月人工啦

好多無咩經驗既人想搵快錢就會跟隨呢班人既諗法,更嚴重既會入埋所謂TG 群組,接受所謂老師既洗腦,變成人地既棋子

普遍上,見到問題主要有
1.過份依賴財經專家(電視上/連登上)
2.過份貪婪(好想買幾千搵幾千--->牛熊/概念股/8字股)
3.缺乏主動思考/學習(人地講就信,被動接收資訊,但絕少思想對錯)
4.正股/月供無敵論(認為長遠穩如泰山,廣告都有講啦,過往表現唔等於將來回報)
5.缺乏國際視野(詳情可以由貿易戰前期鼓吹只要訊不要怕,到中期既788只做國內生意唔會有任何問題)
6.報讀財經課程/入Group (理由如上)

本人唔係咩專家/行家/老手,但只係想比較年輕既人士(00後/90尾)唔好太易相信
人必須要學會自我思考/主動學習

咁易比人影響到都係抵死
咁大個人自己對自己負責